美大選前 FB 敏感詞「Eric Ciaramella」FB封殺對川普有利貼文

PTT 創站站長、台灣人工智慧實驗室創辦人杜奕瑾爆料，Facebook 疑似以人工舉發的方式，將「Eric Ciaramella」視為關鍵字並封鎖有出現這一名字的貼文。用戶一旦 Po 出含有這一名字的貼文，除了會很快遭 FB 官方封鎖，Facebook 也會提醒用戶的行為違反「有關預謀傷害和推廣犯罪的規定」。

也有網友發現，除了在文字上寫出「Eric Ciaramella」一詞會被封殺，若分享的圖片含有這一名字（如截圖），也會被系統辨識出來並隱蔽。此外，可能被隱蔽的平台除了 Facebook，Instagram 似乎也有類似的情況。

至於 Eric Ciaramella，則是去年年底美國總統川普（Donald J. Trump）因「通烏門」事件而面臨彈劾時，由川普的大兒子（Donald Trump Jr）揭發、來自中情局的吹哨者，並爆料了不少關於川普在「通烏門」的負面作為及內幕，一定程度導致了川普最終遭美國眾議院通過彈劾

不過約一年後的近期，Eric Ciaramella 卻被爆出其通報的內容有串謀造假的嫌疑，可能是其名字受到封鎖、無法正常討論的原因。實際上，在川普的競選對手拜登（Joe Biden）的兒子亨特拜登（Hunter Biden）爆出一連串醜聞後，Twitter 等社群網站以「不實訊息」為由封鎖相關資訊，亦引發不少爭議。
美國總統大選，並預計在台灣時間 11/4 進行和開票，不過因疫情影響，本屆大選選擇郵寄投票的美國公民數量創下歷史新高，並拉長了作業時間，可能導致大選結果無法在當日就即時確認。

FacebookFacebook川普Eric Ciaramella